**劉天賜**（，
），人称“賜官”、阿叔，是香港著名的[媒体人和创意人士](../Page/媒体人.md "wikilink")，曾任职香港多家媒体，担任行政管理、节目策划、电影编剧等工作，包括香港[丽的映声](../Page/丽的映声.md "wikilink")、香港[无线电视](../Page/无线电视.md "wikilink")、香港[亚洲电视](../Page/亚洲电视.md "wikilink")、香港[佳艺电视](../Page/佳艺电视.md "wikilink")、[香港有线电视](../Page/香港有线电视.md "wikilink")、香港[now宽频电视等等](../Page/now宽频电视.md "wikilink")。

## 簡介

祖籍[廣東省](../Page/廣東省.md "wikilink")[番禺](../Page/番禺.md "wikilink")，出生於[香港](../Page/香港.md "wikilink")，小時曾於[九龍塘學校（小學部）及](../Page/九龍塘學校（小學部）.md "wikilink")[聖公會聖提摩太小學就讀](../Page/聖公會聖提摩太小學.md "wikilink")。中學時就讀[青年會書院](../Page/青年會書院.md "wikilink")。

[加拿大公民](../Page/加拿大.md "wikilink")，香港著名的[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")，主持包括[无线电视的](../Page/无线电视.md "wikilink")《[犀牛俱乐部](../Page/犀牛俱乐部.md "wikilink")》、[亚洲电视的](../Page/亚洲电视.md "wikilink")《[斑马在线](../Page/斑马在线.md "wikilink")》、[香港电台的](../Page/香港电台.md "wikilink")《[讲东讲西](../Page/讲东讲西.md "wikilink")》等，其节目以资讯和文化为主，兼顾资讯和娱乐。与[萧若元](../Page/萧若元.md "wikilink")、[梁文道](../Page/梁文道.md "wikilink")、[陶傑](../Page/陶傑.md "wikilink")、[潘小涛等媒体人自认为新一代的](../Page/潘小涛.md "wikilink")“[香港井底才子](../Page/香港井底才子.md "wikilink")”

1974年畢業於[香港中文大學](../Page/香港中文大學.md "wikilink")[新亞書院哲學系](../Page/新亞書院.md "wikilink")。曾任電視、電影及電台編劇，兼及策劃、創作總監及顧問等工作。曾任職[香港電視廣播有限公司](../Page/香港電視廣播有限公司.md "wikilink")，協助[許冠文創作](../Page/許冠文.md "wikilink")《[雙星報喜](../Page/雙星報喜_\(無綫電視節目\).md "wikilink")》，後轉職[佳藝電視高層](../Page/佳藝電視.md "wikilink")，為「[佳視六君子](../Page/佳視六君子.md "wikilink")」之一。佳視倒閉後回到電視廣播有限公司，1980年時升任[創作總監](../Page/創作總監.md "wikilink")、製作總監、[顧問](../Page/顧問.md "wikilink")，1990年时宣布退休，移民[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")，曾在[加拿大中文电台主持节目](../Page/加拿大中文电台.md "wikilink")。多年后回流香港，在[无线电视与](../Page/无线电视.md "wikilink")[陶杰主持电视节目](../Page/陶杰.md "wikilink")《[犀牛俱乐部](../Page/犀牛俱乐部.md "wikilink")》。现在于[香港电台逢星期一至五及星期日主持](../Page/香港电台.md "wikilink")《[讲东讲西](../Page/讲东讲西.md "wikilink")》节目，网上《[俗语趣谈](../Page/俗语趣谈.md "wikilink")》节目主持，及于[香港有线电视儿童台节目](../Page/香港有线电视.md "wikilink")“智趣大本营”主持其环节“天赐爷爷字字通”。

現為專欄作家、電視及電台節目主持人、廈門大學傳播學院訪問教授、[香港中文大學新聞及傳播學院兼職助理教授](../Page/香港中文大學.md "wikilink")、[浸會大學傳理學院院士及電影電視系藝術碩士課程兼職講師](../Page/浸會大學.md "wikilink")、香港大學中文系兼職通識課程講師、香港樹仁大學客席講師。逢星期一至五香港電台第一台講東講西主持或星期日香港電台第二台早上講東講西螺外遊由馬恩賜代，網上《[俗語趣談](../Page/俗語趣談.md "wikilink")》節目主持，及於[香港有線電視兒童台節目](../Page/香港有線電視兒童台.md "wikilink")「[智趣大本營](../Page/智趣大本營.md "wikilink")」主持其環節「天賜爺爺字字通」。

2001年曾在無綫電視與[陶傑主持電視節目](../Page/陶傑.md "wikilink")《[犀牛俱樂部](../Page/犀牛俱樂部.md "wikilink")》。2007年9月簽約[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，主持電視節目《[斑馬在線](../Page/斑馬在線.md "wikilink")》，同樣與[陶傑一起作主持](../Page/陶傑.md "wikilink")。2009年任無綫電視節目《[蘇GOOD](../Page/蘇GOOD.md "wikilink")》嘉賓。

星期一至五，劉天賜於香港電台第一台主持《[講東講西](../Page/講東講西.md "wikilink")》（回[加拿大期間由](../Page/加拿大.md "wikilink")[馬恩賜代為主持](../Page/馬恩賜.md "wikilink")），並間中客串主持星期日香港電台第二台《講東講西》。

劉天賜在1984年起寫過多本書籍，包括《小寶神功》、《三國啟示錄》、《處世金鐘罩》等。2009年出版《基督是我救主》一書。

刘天赐于2007年9月，签约[亚洲电视](../Page/亚洲电视.md "wikilink")，拍摄新一辑资讯节目：斑马在线，与[陶杰一起作主持](../Page/陶杰.md "wikilink")。2011年加盟香港[凤凰卫视香港台](../Page/凤凰卫视香港台.md "wikilink")。

2010年主持[香港人網節目](../Page/香港人網.md "wikilink")《天賜玄機》。

## 簡歷\[1\]

  - [嘉禾電影公司](../Page/嘉禾電影公司.md "wikilink")︰製片經埋、編劇 （1974年 - 1980年）
  - [香港電視廣播有限公司](../Page/香港電視廣播有限公司.md "wikilink")︰編劇（1969年 -
    1981年）、劇本審閱、創作主任、製作總監、 製作顧問（1974年 - 1990年）
  - [香港大都會電影公司](../Page/香港大都會電影公司.md "wikilink")︰監製、總經理（1988年 - 1990年）
  - [香港商業電台](../Page/香港商業電台.md "wikilink")︰編劇（1968年 - 1972年）。
  - [佳藝電視](../Page/佳藝電視.md "wikilink")︰總經理助理，創作總監（1978年）
  - [香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")︰節目主持人（1989年 - 2013年）
  - 香港[東方報業集團](../Page/東方報業集團.md "wikilink")︰執行董事（1992年 -
    2000年）、專欄作家（1984年 - 2008年）
  - 香港[明報月刊](../Page/明報月刊.md "wikilink")、[信報](../Page/信報.md "wikilink")、[晴報等各大報章雜誌](../Page/晴報.md "wikilink")[專欄作家](../Page/專欄作家.md "wikilink")（1974年
    - 2013年）
  - [創意產業協會副主席](../Page/創意產業協會.md "wikilink")
  - [創意通識聯盟首席學術顧問](../Page/創意通識聯盟.md "wikilink")
  - [香港編劇家協會顧問](../Page/香港編劇家協會.md "wikilink")
  - [香港藝術家同盟會員](../Page/香港藝術家同盟.md "wikilink")
  - [香港作家協會會員](../Page/香港作家協會.md "wikilink")

## 節目主持

### 電台節目

  - [小寶神功](../Page/小寶神功.md "wikilink")（[香港電台第二台](../Page/香港電台第二台.md "wikilink")）
  - [講東講西（周日）](../Page/講東講西（周日）.md "wikilink")（1995年 -
    2003年，[香港電台第二台](../Page/香港電台第二台.md "wikilink")）
  - [講東講西](../Page/講東講西.md "wikilink")（2005年 -
    2015年，[香港電台第一台及](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")[香港電台第五台](../Page/香港電台第五台.md "wikilink")）
  - [金瓶梅導讀](../Page/金瓶梅導讀.md "wikilink")（[香港電台第一台](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")）
  - [小寶神功秘笈](../Page/小寶神功秘笈.md "wikilink")（[香港電台第一台](../Page/香港電台第一台.md "wikilink")）
  - [天賜嘉華嘻嘻哈](../Page/天賜嘉華嘻嘻哈.md "wikilink")（[加拿大多倫多中文電台](../Page/加拿大多倫多中文電台.md "wikilink"))
  - [自由烽、自由phone](../Page/自由烽、自由phone.md "wikilink")（2003年，[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")）
  - [賜文化基構](../Page/賜文化基構.md "wikilink")（2005年，[加拿大多倫多中文電台](../Page/加拿大多倫多中文電台.md "wikilink")）

### 電視台節目

  - [犀牛俱樂部](../Page/犀牛俱樂部.md "wikilink")（2000年、2002年，[香港無線電視](../Page/香港無線電視.md "wikilink")）
  - [智趣大本營](../Page/智趣大本營.md "wikilink")「天賜爺爺字字通」環節（2006年，[香港有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")）
  - [雙官賜福](../Page/雙官賜福.md "wikilink")（2006年，[香港有線電視](../Page/香港有線電視.md "wikilink")）
  - [班馬在線](../Page/班馬在線.md "wikilink")（2007年 -
    2008年，[香港亞洲電視](../Page/香港亞洲電視.md "wikilink")）
  - [蘇good](../Page/蘇good.md "wikilink")（2008年 -
    2009年，[香港無線電視](../Page/香港無線電視.md "wikilink")）
  - [偽・陶傑Channel網站](../Page/偽・陶傑Channel.md "wikilink")（2015年）

### 網上媒體節目

  - [天賜玄機](../Page/天賜玄機.md "wikilink")（2010年，[香港人網](../Page/香港人網.md "wikilink")）
  - [廣州、香港話趣談](../Page/廣州、香港話趣談.md "wikilink")（[香港電台網上教育節目](../Page/香港電台.md "wikilink")）
  - [新中國外交風雲](../Page/新中國外交風雲.md "wikilink")（互動電視）

## 編劇作品

### 廣播劇編劇作品

  - [十八樓C座](../Page/十八樓C座.md "wikilink")（[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")）
  - [故事新編](../Page/故事新編.md "wikilink")（[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")）
  - [遊戲人間](../Page/遊戲人間.md "wikilink")（[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")）

### 電視編劇作品

#### [麗的電視](../Page/麗的電視.md "wikilink")

  - [群星會之趣劇](../Page/群星會.md "wikilink")

#### [亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")

  - [義無反顧](../Page/義無反顧.md "wikilink")（創作顧問）（2006年）

#### [無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")

  - [雙星報喜](../Page/雙星報喜_\(無綫電視節目\).md "wikilink")（1971-1972）
  - [香港七三](../Page/香港七三.md "wikilink")（[邵氏上映電影](../Page/邵氏電影公司.md "wikilink")，1974年）
  - [唔出奇呀](../Page/唔出奇呀.md "wikilink")
  - [唔使問阿貴](../Page/唔使問阿貴.md "wikilink")（1976年）
  - [林亞珍老虎魚蝦蟹](../Page/林亞珍老虎魚蝦蟹.md "wikilink")（1979年）
  - [家變](../Page/家變.md "wikilink")（劇本審閱、故事創作）
  - [大報復](../Page/大報復.md "wikilink")（劇本審閱）（1977年）
  - [歡樂今宵](../Page/歡樂今宵.md "wikilink")（綜藝節目）（劇本審閱）
  - [龍虎豹](../Page/龍虎豹_\(電視劇\).md "wikilink")（1976年）
  - [香港八一](../Page/香港八一.md "wikilink")（1981年）
  - [新銳劇場](../Page/新銳劇場.md "wikilink")（1983年）

#### [香港電台電視部](../Page/香港電台電視部.md "wikilink")

  - [獅子山下](../Page/獅子山下.md "wikilink")

#### [佳藝電視](../Page/佳藝電視.md "wikilink")

  - [名流情史](../Page/名流情史.md "wikilink")（劇本審閱、故事創作）

#### 其他

  - [香港廉政公署電視劇集系列](../Page/香港廉政公署電視劇集系列.md "wikilink")：ICAC（單元劇）《第九條》（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")，1979年）
  - 中國上海文藝頻道劇：[愈活愈精彩](../Page/愈活愈精彩.md "wikilink")（劇本審閱及策劃）（前東方二套）（2002年）
  - 中國大陸電視連續劇：[情義兩重天](../Page/情義兩重天.md "wikilink")（劇本審閱）（2002年）
  - 中國大陸電視連續劇：[天下第一](../Page/天下第一.md "wikilink")（編劇）（2004年）
  - 中國大陸電視連續劇：[小魚兒與花無缺](../Page/小魚兒與花無缺.md "wikilink")（編劇） （2004年）
  - 中國大陸電視連續劇：[再見艷陽天](../Page/再见艳阳天_\(2010年电视剧\).md "wikilink")（編劇）（2008年）
  - 中國大陸電視連續劇：[大捕房](../Page/大捕房.md "wikilink")（主任編劇）（2007年）

### 電影編劇作品

  - [鬼馬雙星](../Page/鬼馬雙星.md "wikilink")
  - [天才與白痴](../Page/天才與白痴.md "wikilink")
  - [林阿珍老虎魚蝦蟹](../Page/林阿珍老虎魚蝦蟹.md "wikilink")
  - [香港屋簷下](../Page/香港屋簷下.md "wikilink")
  - [甩牙老虎](../Page/甩牙老虎.md "wikilink")
  - [出墻紅杏](../Page/出墻紅杏.md "wikilink")
  - [兵來賊擋](../Page/兵來賊擋.md "wikilink")
  - [各施各法](../Page/各施各法.md "wikilink")
  - [哈囉夜歸人](../Page/哈囉夜歸人.md "wikilink")
  - [七彩林阿珍](../Page/七彩林阿珍.md "wikilink")
  - [豪俠](../Page/豪俠.md "wikilink")
  - [大殺星小鬼頭](../Page/大殺星小鬼頭.md "wikilink")
  - [大男人](../Page/大男人.md "wikilink")
  - [師弟出馬](../Page/師弟出馬.md "wikilink")
  - [什家小子](../Page/什家小子.md "wikilink")
  - [鬼打鬼](../Page/鬼打鬼.md "wikilink")
  - [瘋狂八三](../Page/瘋狂八三.md "wikilink")
  - [雞同鴨講](../Page/雞同鴨講.md "wikilink")
  - [名劍](../Page/名劍.md "wikilink")
  - [膽博膽](../Page/膽博膽.md "wikilink")
  - [追趕跑跳碰](../Page/追趕跑跳碰.md "wikilink")
  - [秋霞](../Page/秋霞.md "wikilink")
  - [人在江湖](../Page/人在江湖.md "wikilink")
  - [發錢寒](../Page/發錢寒.md "wikilink")
  - [毒計](../Page/毒計.md "wikilink")
  - [顧城別戀](../Page/顧城別戀.md "wikilink")

### 電影故事創作

  - [香港七三](../Page/香港七三.md "wikilink")
  - [七十二家房客](../Page/七十二家房客.md "wikilink")

## 電影監製作品

  - [撞邪先生](../Page/撞邪先生.md "wikilink")
  - [求愛敢死隊](../Page/求愛敢死隊.md "wikilink")
  - [南北媽打](../Page/南北媽打.md "wikilink")
  - [法中情](../Page/法中情.md "wikilink")
  - [愛的世界](../Page/愛的世界.md "wikilink")
  - [雙鐲](../Page/雙鐲.md "wikilink")
  - [師兄撞鬼](../Page/師兄撞鬼.md "wikilink")
  - [靚足一百分](../Page/靚足一百分.md "wikilink")

## 作品集

| 書名            | 出版社                | 出版日期     | 備註                 |
| ------------- | ------------------ | -------- | ------------------ |
| 編劇秘笈          | 博益／次文化堂            | 1992年8月  | ISBN 9789621710772 |
| 一本不正經         | 博益                 | 1992年11月 | ISBN 9789621711175 |
| 電視風雲二十年       | 博益                 | 1993年9月  | ISBN 9789621712028 |
| 水滸啟示錄         | 天地圖書               | 1995年1月  | ISBN 9789622577657 |
| 完全不正經         | 天地圖書               | 1995年1月  | ISBN 9789622578449 |
| 三顧草廬（合寫）      | 文化傳信               | 1996年1月  | ISBN 9789626911037 |
| 提防電視          | 天地圖書               | 1996年1月  | ISBN 9789622578777 |
| 天賜良朋          | 天地圖書               | 1996年1月  | ISBN 9789622579033 |
| 良朋無價          | 天地圖書               | 1996年1月  | ISBN 9789622579323 |
| 情慾常識          | 天地圖書               | 1996年1月  | ISBN 9789622578937 |
| 小寶神功語錄        | 次文化堂               | 1996年7月  | ISBN 9785226111495 |
| 武俠編劇秘笈        | 次文化堂               | 1996年7月  | ISBN 9785226111273 |
| 蓋世神功          | 天地圖書／次文化堂          | 1996年9月  | ISBN 9789622577640 |
| 亂世備忘手冊        | 天地圖書               | 1996年11月 | ISBN 9789622579330 |
| 三國勝經          | 天地圖書               | 1997年1月  | ISBN 9789629502232 |
| 韋小寶神功         | 台灣遠景版              | 1997年9月  | ISBN 9789573905585 |
| 三國啟示錄         | 天地圖書／次文化堂          | 1998年1月  | ISBN 9789622577664 |
| 後亂世啟示錄        | 天地圖書               | 1998年1月  | ISBN 9789629502942 |
| 處世金鐘罩         | 博益／博益發功版／次文化堂      | 1998年3月  | ISBN 9789621701015 |
| 食胡            | 寰宇出版／博益（火花叢書／一本堂）  | 1999年1月  | ISBN 9789621749079 |
| 香港老照片1（合寫）    | 天地圖書               | 1999年1月  | ISBN 9789629503895 |
| 指東講西          | 天地圖書               | 1999年8月  | ISBN 9789629506650 |
| 駭客            | 天地圖書               | 2000年4月  | ISBN 9789629930738 |
| 小寶神功          | 博益／博益發功版／台灣遠流／次文化堂 | 2001年1月  | ISBN 9789621782649 |
| 舊約中的智慧        | 博益                 | 2001年4月  | ISBN 9789621782922 |
| 妖精鬼怪圖說        | 天地圖書               | 2002年4月  | ISBN 9789629937140 |
| 講東講西之一        | 次文化堂               | 2002年7月  | ISBN 9789629920647 |
| 哈利波特與中國魔法     | 次文化堂               | 2002年12月 | ISBN 9789629920708 |
| 講東講西之二        | 次文化堂               | 2003年1月  | ISBN 9789629920654 |
| 建華之賜．特區魔鬼詞典   | 次文化堂               | 2004年7月  | ISBN 9789629921019 |
| 旅途說書人         | 茶杯                 | 2007年5月  | ISBN 9789889950378 |
| 僵屍與吸血鬼        | 商務印書館              | 2008年6月  | ISBN 9789620427350 |
| 斑馬在線－通識電視課室   | 茶杯                 | 2008年6月  | ISBN 9789881700919 |
| 人間尤物．中國淫婦列傳   | 創建文庫／次文化堂          | 2008年7月  | ISBN 9789629921798 |
| 紅塵妖姬（人間尤物續集）  | 次文化堂               | 2009年3月  | ISBN 9789629922054 |
| 舊約啟示錄         | 博益／博益發功版／次文化堂      | 2009年5月  | ISBN 9789629922122 |
| 提防考起          | 天地圖書／次文化堂          | 2009年7月  | ISBN 9789629923273 |
| 基督解密          | 次文化堂               | 2009年7月  | ISBN 9789629922184 |
| 不動腦年代         | 茶杯版                | 2009年7月  | ISBN 9789881834997 |
| 我愛怪力亂神        | 次文化堂               | 2010年1月  | ISBN 9789629922320 |
| 情慾通識          | 快樂書房               | 2010年1月  | ISBN 9789881861283 |
| 真的假不了－電視狂潮幾十年 | 快樂書房               | 2010年5月  | ISBN 9789881891433 |
| 地獄詞典          | 茶杯                 | 2010年7月  | ISBN 9789881934109 |
| 大話基督          | 次文化堂               | 2010年8月  | ISBN 9789629922474 |
| 編劇秘笈廿一世紀升級版   | 次文化堂               | 2010年9月  | ISBN 9789629920401 |
| 天賜玄機          | 快樂書房               | 2010年10月 | ISBN 9789881935342 |
| 霸權啟示錄         | 次文化堂               | 2010年10月 | ISBN 9789629922573 |
| 神棍通識          | 次文化堂               | 2011年1月  | ISBN 9789629922627 |
| 亂世神功          | 快樂書房               | 2011年1月  | ISBN 9789881981622 |
| 奇謀啟示錄         | 次文化堂               | 2011年3月  | ISBN 9789629922641 |
| 神女．花街．嫖文化     | 快樂書房               | 2011年7月  | ISBN 9789881530943 |
| 笑話基督          | 次文化堂               | 2011年7月  | ISBN 9789629922719 |
| 老千通識          | 次文化堂               | 2012年7月  | ISBN 9789629922993 |
| 通識方法論         | 次文化堂               | 2012年7月  | ISBN 9789629923051 |
| 提防再考起         | 次文化堂               | 2013年7月  | ISBN 9789629923273 |
| 編劇基本功         | 次文化堂               | 2014年7月  | ISBN 9789629923600 |
| 往事煙花香港影視的光輝歲月 | 大山出版               | 2015年1月  | ISBN 9789881256287 |
| 亂世通識          | 快樂書房               |          |                    |
| 天賜玄機（DVD）     |                    |          |                    |
| 殭屍說書人（DVD）    |                    |          |                    |

## 講座主持

  - [香港大學校外課程電視編劇課](../Page/香港大學.md "wikilink")
  - [澳門東亞大學中文學位校外課程電視製作課](../Page/澳門東亞大學.md "wikilink")
  - [香港電視廣播公司訓練學院編劇課](../Page/香港電視廣播公司.md "wikilink")
  - [香港編劇家協會編劇課](../Page/香港編劇家協會.md "wikilink")
  - 加拿大基督教福音傳播中心演講
  - [亞洲電視藝員訓練口才課](../Page/亞洲電視.md "wikilink")
  - [北京電影學院特別講座](../Page/北京電影學院.md "wikilink")（2013年12月）
  - [北京傳理大學特別講座](../Page/北京傳理大學.md "wikilink")（2013年12月）

## 舞台劇翻譯

  - [沙膽大娘](../Page/沙膽大娘.md "wikilink")（原著：[布雷諾特](../Page/贝托尔特·布莱希特.md "wikilink")）
  - [常則與例外](../Page/常則與例外.md "wikilink")（原著：[布雷諾特](../Page/贝托尔特·布莱希特.md "wikilink")）

## 教授擔任

  - [香港中文大學新聞及傳播學院](../Page/香港中文大學.md "wikilink")，兼職助理教授（2002年 -
    2013年，2015)
  - [香港大學通識教育](../Page/香港大學.md "wikilink")，兼職講師（2003年 - 2006年，2007年)
  - [香港浸會大學](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")，「閱讀人生─師友計劃」講師（2004年 - 2005年)
  - [香港浸會大學傳理學院電影電視系](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")，藝術碩士課程兼職講師／碩士班導師（2004年
    - 2013年，2015年)
  - [香港浸會大學電影學院](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")，院士
  - [廈門大學傳播學院訪問](../Page/廈門大學.md "wikilink")，教授（2008年）
  - [香港大學及](../Page/香港大學.md "wikilink")[聯合書院中文系](../Page/聯合書院.md "wikilink")，兼職通識課程講師（2006年
    - 2008年）
  - [香港演藝學院戲劇學院](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")，碩士班兼任導師（2009年）
  - [香港浸會大學電影學院](../Page/香港浸會大學.md "wikilink")，高級文憑兼職講師（2011年，2013年，2015年）
  - [香港樹仁大學傳理系](../Page/香港樹仁大學.md "wikilink")，兼任講師（2013年，2015年）
  - [澳門望德堂創意中心](../Page/澳門望德堂創意中心.md "wikilink")，「馬交影視新思維計劃」策劃人兼主任導師（2011年
    - 2015年）
  - [香港樹仁大學](../Page/香港樹仁大學.md "wikilink")，客席教授／講師（2015年）

## 注釋

## 參考資料

## 外部連結

  - [俗語趣談 劉天賜](http://www.rthk.org.hk/elearning/lautinchi/index.htm)
  - [犀牛俱樂部
    tvb.com](https://web.archive.org/web/20051126063233/http://tvcity.tvb.com/special/thefeudclub/index2.html)
  - [劉天賜的blog](http://hk.myblog.yahoo.com/tinchi310)

[Category:1948年出生](../Category/1948年出生.md "wikilink")
[tin](../Category/劉姓.md "wikilink")
[Category:香港電台主持人](../Category/香港電台主持人.md "wikilink")
[Category:香港電視主持人](../Category/香港電視主持人.md "wikilink")
[Category:香港作家](../Category/香港作家.md "wikilink")
[Category:前無綫電視監製](../Category/前無綫電視監製.md "wikilink")
[Category:前無綫電視編劇](../Category/前無綫電視編劇.md "wikilink")
[Category:聖公會聖提摩太小學校友](../Category/聖公會聖提摩太小學校友.md "wikilink")
[Category:青年會書院校友](../Category/青年會書院校友.md "wikilink")
[Category:香港中文大學校友](../Category/香港中文大學校友.md "wikilink")
[Category:香港浸會大學教授](../Category/香港浸會大學教授.md "wikilink")
[Category:香港樹仁大學教授](../Category/香港樹仁大學教授.md "wikilink")
[Category:香港中文大學教授](../Category/香港中文大學教授.md "wikilink")
[Category:香港大學教授](../Category/香港大學教授.md "wikilink")

1.